鞭反加泰集會鞭埋今晚就好，但抗爭心態上嘅問題一定要持續鞭策唔停得

本來喺南亞仔個post打，喺度貼多次

單講加泰確實係bin完今晚就好，但有幾個位其實真係要一路bin，時刻提醒手足唔好跌入思考陷阱

首先呢幾日，反集會嗰班做曬手足間最唔應做嘅嘢
屈手足係鬼、唔fact check、齋屌唔做、甚至話要私了手足

屈手足係鬼：
今次集會的確係有較爭議，但肯定有啲論點喺第日搞新疆、印尼嗰類大家都支持嘅集會時，五毛會重施故技，屈唔到呢樣就屈人嗰樣。班可疑人，一開始屈陳浩天等人背景可疑，跟住見自決、G20、本民前等開始撐，就改口話NCM Yue唔撐。當學界遊說團同gphone都話問過NCM Yue冇問題後，就再話支那口交部撐加獨。
1. 大家要培養自己critical thinking，仔細諗下人哋「解讀」NCM Yue嘅說話有冇錯。人哋講明唔想做大台，如果見到有班人不停當佢嘅說話係神諭、聖旨，就要諗下佢哋係咪想捧殺令NCM Yue唔可信。好彩薑係老嘅辣，今日NCM Yue一個tweet收咗成班青山派皮。（其實有前科，之前成班休息撚吹風話NCM Yue唔撐暴力，結果證明對美國人嚟講香港人而家仲喺BB班）
2. 支那口交部只係打口水交，唔係堅撐加獨、加州獨、蘇獨等。支那撐加獨、加獨又撐我哋香港人，咁支那係咪一路屌我哋一路撐我哋呀？
3. 有班人呢幾日不停誇大今次集會嘅影響。其實香港作為歐美剿共嘅利器，佢哋又點捨得因為今晚就放棄消滅支共？

唔fact check：
1. 用少數極左喺舊年舉共產黨旗(唔係支那/支共旗)嘅相，屈加泰整體撐共。事實上加泰同香港一樣，示威嘅人實有唔同政治光譜㗎啦。而加泰人嘅政治光譜或多或少可以從選舉結果睇到，而極左喺當地市場極細，主要政黨都只係中間偏左/右。但有班人唔FC就當執到寶咁周圍貼。
2. 用西班牙國民警衛隊做source嘅新聞，去話加泰收咗中共錢想搞中央銀行。明顯biased source嚟，除咗fact check新聞內容外，fact check仲要check埋嗰個傳媒同埋佢引用嘅source，本身立場同埋公信力高唔高。
3. 用流亡政府主席當年話中國唔同俄羅斯嘅新聞，攻擊加泰人整體親共。但今次示威去到呢個地步，或多或少都係因為啲西班牙死黑警，搞到好多人激於義憤先上街。就好似香港唔少中年人銀髮族甚至前淺藍咁。

齋屌唔做：
不停喺連登問點解唔搞埋（其他地方），但自己完全冇諗住兄弟爬山。
但同時間已有手足申請11月2日同9日搞類似國際集會，證明要做根本唔難。

話要私了手足：呢個真係屌你老母

最後加埋：加泰嗰面有人因為撐我哋俾支那人打啊！唔係咁都唔撐啊？
就算你真係咁冇信心，請憑住一路以嚟「每逢手足貌似做柒咗啲嘢，共匪就一定會做件柒到加零一嘅嘢蓋過我哋」嘅好運，有任何活動都好，你一開始唔撐都咪亂咁杞人憂天、搬弄啲唔存在嘅壞處出嚟叫人散水啦。
何況而家集會已完，你竟然唔係煲大支那人喺加泰鬧事，而係繼續話搞手係鬼、繼續質疑集會有咩意思？令支那人再出醜夠意思喇啩？

答我
而家唔推支那人喺加泰鬧事
而係繼續質疑集會有咩用嗰班人
你哋係咩心態

岩呀 屌都屌夠啦

不完美，可接受，要改進
啲狗都識啦

推

負皮撚樣，夠薑駁我呀
彭斯有冇割我哋蓆呀
加泰人為撐我哋而俾支那人打，我哋都WFC佢哋就叫割蓆喇

講出心聲

難聽啲講，有01狗同三毛帶風向就梗㗎喇。睇下今晚過後仲繼續質疑嘅人都少咗就知咩事。
但仲質疑緊嗰班人，真係要用腦諗下，自己呢幾日俾風向狗灌咗幾多迷藥落肚，搞到個人冇曬批判思考、理性分析能力。然後反省返，下次行動唔好再咁容易上風向狗嘅當。

但在一個群體中提出某種主張，群體中必然會出現支持和反對的意見，分歧會以不同的方式呈現。同樣道理，即使同以改變社會為己任，社會運動的參與者亦會因為各事的緩急輕重而有所分歧，甚或是分裂。在實現民主之前，也許我們必須先實踐民主，理解各種分歧，珍惜彼此的差異，並以此為凝聚更大力量的契機，只有獨裁才容不下其他的聲音。

梁天琦：寫在判刑前 (2018)

話過要私了集會搞手嗰班人
如果你唔係三毛而只係被帶風向嘅
要反省下自己其實係咪真係想要民主

睇到呢條撚樣講既野就知點解前幾日CC台群魔亂舞咁

可惜俾Solomon 1 tweet K.O.

所以水泥隊咪走去TWITTER洗鳩人地板

ok 聽樓主話

呢幾日真係亂到唔想睇連登
巴打記住 網絡評論員係唔會改變自己既諗法 因為只有佢地既leader 會叫得佢地郁
不過真手足係會時時反省 改變自己既不足的

點解會變左拉的

完全唔明點解有人會當陳雲老c 係大台咁扮
同意樓上手足講 如果反對加泰反會 its ok 大家可以有唔同聲音
但去到要c 鳥手足 出埋哂拿咋招去抺黑同路人 就真係應該反省下

其實你係追求民主 定係追求換自己人去獨裁

你係袁世凱定係華盛頓

你睇下又開始搵其他人分化

同意
呢單野係鬧劇
唔好再煲大
擺返重點落五大訴求 五大訴求 五大訴求
有五大訴求你要支持庫德族克什米爾巴勒斯坦我都唔理你

班熱青城係咁
抹黑分化樣樣做齊
你望下佢地14-16年點樣搞死雨革同高登

最尻係見到有人完左都繼續屌
彭斯一話唔割就冇聲出